1895a., 10 Jüri kp.
Emmaste walla talunikud Juhan Mulk ja Peeter Pikk, kes kohtule tuntud, palusiwad järgmist wolikirja sellekohta lepingu raamatusse üles wötta:
Meie laewa "Maria-Amalia" peremehed usaldame ende laewa juhatust 1895a. meresöidu ajal kaasosaniku Andrus Haldrik hooleks.- See wolikiri sai pärast lepingu raamatusse kirjutamist pooltele ette loetud, Juhan Mulgilt ise, aga Peeter Pikk palwe peale, kes kirja ei oska, Juhan Hausper'ilt alla kirjutatud.-
Ustawaks tunnistatud wolikirja wöttis wasta P. Haldrik
